屌佢老母 杜琪峰 套黑社會 無論香港政治局勢變成點都好撚有feel

就係為咗權力個個都癲到仆街

以和為貴就無論喺香港係商人定政治高手，都係比大陸狗咁撚

結局係你地班玩都好，最後係中央話事。

石廳長都係一開頭講黑社會背景個旁白，...仆街個共產黨係黑社會個隱喻正到

當年成班人話以和為貴係垃圾戲, 結局夾硬政治化

笑人地夾硬政治化果啲人 好心就睇吓套戲個英文名先出嚟柒啦
呢兩套戲明喻暗喻晒當時同依家嘅香港政治實況 如果今日先拍嘅話應該連畫都上唔到

btw 如果游乃海依家可以寫套用721做背景嘅江湖片就perfect池 最緊要搵埋佢啊哥演「游乃強警司」呢個角色

當時、宜家...
根本幾時都係

一有選舉就想睇黑社會，一比中共撚就想睇以和為貴

cls咁有feel

今日睇完, 我覺得杜sir 真係睇得好通透

套戲已經係近乎政治明喻, 甚至預言到中共(梁家輝)點樣顛覆議會(叔父)同香港(社團), 由搶奪立會議席(龍頭棍), 搶唔到就叫另起雙胞議會(另起字頭)奪權, 最後只有公民抗命(傾唔掂就開片)先可以對抗中共, 就算中共好似明白香港(尖沙咀)幫佢搵到既錢同上海深圳(荃灣), 都要真正同佢割裂(殺死大d)先可以有真正既平安

林家棟打林雪搶龍頭棍個到, 直頭講清楚憲法(入會誓言)起中共同中聯辦(大d打手, 為錢)眼中, 一d 都唔重要

啱啱先知游乃海同游乃強係兩兄弟。。。